外賣仔致電問清地址遭踢落樓狂毆 大陸仔：備註寫咗唔好打電話

四川省成都市溫江區一名馮姓的外賣速遞員，早前接到訂單，惟送外賣期間發現訂單未有填寫清楚地址，於是他到埗後打電話確認，豈料慘遭惡客狂毆致腦顱損傷1右側膝蓋半月板撕裂。該名火爆食客反轟備註上已上寫明「不要打電話，到了敲門」。

事發於本月15日晚上8時許，馮男接獲訂單後，隨即前往溫江區柳城和平社區一間拌飯店取餐，然後駕車送至萬春路一棟住宅大廈5樓，他說，雖然訂單的備註上寫著「不要打電話、到了敲門」，但抵達後發現5樓有兩戶人家，他難以確定是哪一戶，於是致電下訂單的王姓顧客，確認一下。王男接電話後開門，緊盯著馮男，並質問「你為什麼不敲門，還要給我打電話？」雙方繼而起爭執，王男要求取消訂單，馮男於是轉身下樓，準備將食物送回店家，豈料遭人踢了一腳，重心不穩滾落4樓與5樓間梯間，王男怒火未止，追上前狂毆馮男頭部。

馮男最後負傷自行前往醫院求醫，經診斷後，證實腦顱損傷及右側膝蓋半月板撕裂。

據了解，事發當日王男正在家中打機，對於外賣員多次致電感到非常焦躁，加上開門後覺得其態度欠佳，於是出手「教訓」。警方事後拘捕王男，處以行政拘留7日及罰款300元人民幣。

警方指若馮男的傷情鑑定結果為輕傷以上，將立刑事案件調查，王男將被追究刑事責任。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/chi/1910814

......

你唔係外賣仔

警方事後拘捕王男，處以行政拘留7日及罰款300元人民幣

真係好法治國家

陽光司法

如果呢個係標準收票，戰鬥民族化指日可待

罰嗰300仲要唔係比傷者
醫返都唔少錢，仲要無得開工

雖然強國法律得啖笑
但新聞最後咪寫左要驗完傷先立案

明明是那个送外卖的先拿斧头打人，少被媒体洗脑吧，这种失实、片面的媒体

推

如果半月板撕裂 肯定係輕傷以上啦

肚餓躁底好正常 沒事兒

個外賣仔一定有叫雞，包幾奶

cls....

笑你老母，垃圾懦夫唔夠膽正面對抗中共只敢好似隻老鼠咁幸災樂禍

係支國打份工都咁要搵命搏

打緊王者/pubg?

咁敲門都係一樣啫

阻人打王者，唔掉佢落街已經偷笑

收皮啦屌你老母，你做咗咩對抗咁巴撚閉呀？炒股定賭波呀？

得嗰兩戶都唔敲門，唔講仲以為層樓有30幾戶

大部份落左袋，咪得番300$俾國家

敲錯門咪比另一戶打囉

俄羅斯輪盤，仲要得1/2機會

未刑事檢控都可以拘留七日先

可能個電話駁住炸彈呢

N-1

抵打，痛快

罵得300，打下輕鬆下都幾抵

香港一樣可以唔俾你保釋，要你坐幾個月先上庭

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

收咗美國錢

都好平下

我真係外賣仔黎架

打到人仆街罰得果300

冇架啦 坐七日就冇事架啦

態度惡劣，實施教訓，打到仆街都係三舊，抵啦！！

行政拘留7日及罰款300元人民幣

「不要打電話，到了敲門」

敲邊道先得架明顯玩鳩人啦

團戰個陣電話響邊個唔嬲？ 真係打得少

據了解，事發當日王男正在家中打機，對於外賣員多次致電感到非常焦躁，加上開門後覺得其態度欠佳，於是出手「教訓」。

其實香港都一樣，傷人案如果判有罪，罰既錢係落政府庫房，而唔係賠償俾受害人，如果受害人需要賠償，就要另外以私人名義索償... 我成日都諗，點解唔同埋一次判？罰俾政府幾多，同時賠俾受害人又幾多咁做？

打電話上嚟咪被迫暫停咗隻game囉

符合國情

打緊王者

我比人打 國家收300蚊

刑事案件同民事案件分開係合理，刑事案件入咗罪民事索償都容易好多

香港刑事嘅罰款通常少過民事索償好多

諗緊會唔會係喜劇之王之類劇情

其實打左一身 可能係救左外賣仔

唔好睇少沉迷打機既人殺傷力，有個朋友大約十年前，於屋企唔小心郁到個電插蘇，整甩當時打緊機細佬部遊戲機插頭，細佬就發脾氣一腳將我朋友從上格床撐飛落地，後腦先著地，訓兩個月醫院，因為腦部功能永久受損，嚴重影響語言能力，而家講野好似低低地咁，好難搵工做，但佢智力實際冇問題，咁就一世..

我呀妹都沉迷打機

可能係返工
佢真係好L鍾意返工

警方指若馮男的傷情鑑定結果為輕傷以上，將立刑事案件調查，王男將被追究刑事責任。

大佬...睇清楚啲先得唔得

電話game撚真係笑死人，喺屋企都要用電話打劣質game，仲要得一部連聽電話都做唔到

罰死人咩？
成300蚊人民市

老野原來鍾意哩d

垃圾國家

黑醫 黑警 成大贏家
呢刻一班黃牛向床邊
打工嘅被人打完再利用搶錢
打人嘅出二十萬和解乜事都無
最後外賣仔只分得三五萬算好彩

大陸 中国/支那

300蚊條命賤過狗

講真香港可能仲衰，唔係打到重傷應該會叫你地和解
7日+300蚊都唔會罰

痴撚線，咁佢細佬有無多少後悔搞到大佬咁，
識朋友 女友 見工 全部都差左成個層次

手機冇邊打機邊接電話功能真係年中唔知累死幾多人
次次有電話都要飛出黎騎劫哂成個mon 話比你知有人打比你

停三十秒就會輸，輸一場就話追唔返。
咁其實都幾廢，可以del game

其實我都唔明點解乜都用電話，因為我返到屋企就開電腦，睇片聽歌，就算WhatsApp都係用電腦，有時睇戲會開android box出電腦mon，近乎唔會望部電話，因為電腦mon有22吋，點解仲要咁辛苦睇部得5~6吋mon手機？有朋友將屋企就算煲劇，都係用部手機，問佢點解唔用大mon舒舒服服咁睇？佢話開機麻煩.. 慣左用手機就算..

唔送算

大師兄叫外賣？

最後叫外賣條友坐左7日加罰300

而外賣仔就欠3皮醫藥費

父母應該告鳩個細佬

半月板撕裂都好難會係輕傷, 不過呢D新聞永遠冇後續, 所以告唔告都冇人知

計我話, 備註左唔好打電話你仲打, 即係breach contract, 告返你轉頭

即係打到對方輕傷就唔使刑事？

核突支那style

咁緊張個比賽咪買多部黎聽call
佢地係咪咁撚豬
2手電話都有部啦

不過300蚊加7日又幾撚抵打

仲諗識女朋友？
咪撚玩啦

個老豆老母有無打撚死個細仔

打到咁都拘留7日罰300，有錢真係做乜都得

傻啦 敲錯門啲野食就會比人地拎咗
結果打鳩佢嘅都係落order嗰戶

打得好
我都成日棍打鳩d無禮貌又唔識路，不停打電話黎問路既蝻

我作為旁人，應該冇，由細識我朋友，佢大細佬五年，讀小學到中學都好緊張個細佬，父母返晒工，由佢買餸煮飯，仲教埋細佬做功課，好多時搵佢落街玩，都話要幫細佬溫書唔落，但佢細佬係由細到大都串串貢，對阿哥好差態度果隻.... 到事發後一兩年，佢細佬去外國讀大學，期間都冇乜主動聯絡屋企，問候過阿哥半句，讀完大學冇返香港，於當地做份唔錯工作，而阿哥反而因為搵唔到長工，要做跟車散工，有工開就執幾舊，但隨時每星期開得一兩日工..

哇咁仆佳，大家都係親生仔姐我係啊哥應該會殺左佢

好簡單姐，問佢叫左乜確認下咪得
得兩道門都唔敲，咁怕醜做乜外賣仔

正一災星
香港真係越黎越多依啲
細個太錫佢其實係傷左佢
偏偏唔少依啲人順風順水當正世界係佢的咁

食人血饅頭

冇告，我朋友對醫生講係自己唔小心碌落床..

處以行政拘留7日及罰款300元人民幣。

唔怪得之中國人咁鍾意動粗，原來係因為太輕

如果係以前用56k上網
我諗會合理好多

社會特色主義又建一功

男子怒打外卖员，背后故事竟令人心酸！？

原来被打的是男子的失散已久的父亲，在男子三岁的时候就抛妻弃子，男子的母亲独力把他养大

外卖员被打，男子及后竟然发现是公司总裁，立马跪下来道歉！

係咪打緊咩撚王者個d鳩game

你諗多咗， 驗完就未必。

致殘可以解釋為未達輕傷，不予追究。事主仲想追究就係尋釁滋事。
死亡可以解釋成公安定性為不幸意外，結案。

公安決定咗嘅你仲想追究?咁一定係你想分裂國家

冇，由細縱到大！

中國好多物流員工包括外賣仔係好慘嘅階層，好多員工為咗唔想遲到被罰錢揸電單車送嘢都罔顧自己人身安全

見過有個炒咗車入埋廠，尚有一絲一毫嘅意識居然係第一時間打電話畀自己老細話要搵人頂自己；呢個係較為好彩嘅例子

有單係俾大貨車撞飛輾爆成個人，下半身變成肉泥，上半身得返一隻手係完整，圖太殘忍我唔擺出嚟；然後老細仲竟然問死者家屬可唔可以頂替死者送貨

同理心喺呢個國裡面係「負累」嚟，中國特色社會達爾文主義，「還不是你不努力」「怎麼不見我出事」「少給國家添麻煩不要報導這新聞給境外勢力遞刀子」係網絡上面不斷有意識噉被篩選然後留低嘅熱門評論，所以我覺得中國人比人類優秀嘅地方係中國人「勇於捨棄人性」，你用人類嘅標準去猜度中國人會被視為辱華因為佢哋覺得你其實就係將中國人矮化為人類

「支」解先係造福「中國境內嘅人」而且可以滅絕「中國人」

個300蚊都係俾啲公安買宵夜咋

咁嘅細佬真係早啲仆街死 仲有得去外國風流快活

父母都有好大責任 好心冇時間教就唔好生咁多個啦.. 真係難為咗阿哥 成世仔咁就玩完

如果係deliveroo,foodpanda果班車手就好

連登仔係咁虛偽架啦，咁認真做乜

作為朋友，見佢情況真係慘，所以好多時收工都特登搭車去搵佢食晚飯，叫多d餸，俾佢食剩拎返屋企做第二日午餐，幫到幾多盡做...

唔加底仲貴過加底

連登仔一向選擇性失明

小心 一陣切左你條J 跟住話你冇撚用👎

即係輕傷就無刑事 合理咩？
我拎把刀飛埋去 hi親得輕傷又無刑事？

300蚊講真叫個外賣仔黎發洩都底啊

拘留7日及罰款300元人民幣真係笑到反肚

傷勢應該係加刑條件
唔係定罪條件

笑死

巴打作為朋友都算係咁個仆街細佬就死撚左佢把啦

敲錯就比人打撚死

你條仆街咁陰險㗎,一句comment釣晒d傻閪出嚟唔知以為睇緊港人港地

睇怕最後都係有錢重傷，無錢無傷

。
但如果果戶人，亂咁尻up話自己有叫外賣咁點

我覺得九成手機games都係垃圾

同斷左手指甲一樣

咁你又唔洗無限上綱上線到呢個地步既其實.....

一眼睇到重點...SOR

睇落條友似打王者個類

要輕傷以上先有得追究
大陸輕傷定義會唔會癲㗎

有法治就會告企圖謀殺

送外賣都咁危險
支那人點生存㗎

你唔係外賣仔！

喜劇之王送外賣

今日早餐賣咩,幾多錢